[{"id": "IMG_20191021_225614_722.jpg", "autor": "@pequelagarto", "publicadopor": "@pequelagarto", "url": "https://www.instagram.com/p/B35lTrnlY0B/", "fechapub": "2019-10-22T00:05:38.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72886901_433462120885243_2341079524517918042_n.jpg", "afectos": "frustraci\u00f3n", "tags": "arma;cuchara;guerra", "caption": "#evasi\u00f3nmasiva #noson30pesos #elpueblounido #noestamosenguerra #artechileno #chile", "descripcionimagen": "Una cuchara de palo y una escopeta formando una equis", "textoimagen": "\u00bfC\u00f3mo va a ser guerra la cuchara contra la escopeta?"},
{"id": "IMG_20191024_083824_594.jpg", "autor": "@kintu_", "publicadopor": "@kintu_", "url": "https://www.instagram.com/p/B3-ldZhnNvc/", "fechapub": "2019-10-25T23:37:56.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72656193_505766136940179_2114762315650000206_n.jpg", "afectos": "cari\u00f1o;amor", "tags": "contenci\u00f3n;perro", "caption": "He conversado con varias personas que sienten un poco de cansancio tanto en lo emocional como f\u00edsico por toda esta situaci\u00f3n y no est\u00e1 mal locoh, eso no te hace menos fuerte, no tener normalizada la violencia esta bien, todos necesitamos de un abrazo o de una palabra de aliento pa\u2019 continuar, la wea esta en no decaer, juntar m\u00e1s ganas y tener la misma convicci\u00f3n siempre, que se esta en lo correcto y que todo esto es por un futuro mejor. AGUANTE CABRXS! #renunciachadwick #renunciapi\u00f1era #estopasaenchile", "descripcionimagen": "Personas de distintas edades se abrazan, besan y dan cari\u00f1o", "textoimagen": "Contenci\u00f3n pa' seguir en la lucha"},
{"id": "IMG_20191020_154637_410.jpg", "autor": "@jokesitos_art", "publicadopor": "@jokesitos_art", "url": "https://www.instagram.com/p/B307M-YFAf1/", "fechapub": "2019-10-25T05:28:53.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "74527209_784430688693743_647867639659129799_n.jpg", "afectos": "rabia", "tags": "fuego;bodoque;pacos", "caption": "Bodoque (31 minutos) encapuchado levantando el dedo del medio, con fuego al fondo", "descripcionimagen": "Bodoque ()", "textoimagen": "Pacos culiaos"},
{"id": "IMG_20191025_003509_482.jpg", "autor": "@dibuciernaga", "publicadopor": "@dibuciernaga", "url": "https://www.instagram.com/p/B3_HDBXJOpg/", "fechapub": "2019-10-24T13:56:28.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "73446514_2480897021960248_8148672421747044780_n.jpg", "afectos": "esperanza", "tags": "cuchara;sart\u00e9n;cacerolear", "caption": "Por la dignidad del d\u00eda a d\u00eda. Justicia profunda. #cacerolazo #destitucionapi\u00f1era #destitucionachadwick #chiledespierta #noestamosenguerra #dignidad #nuevaconstituci\u00f3n", "descripcionimagen": "Una mujer caceroleando que pareciera que flotara", "textoimagen": "Armas que elevan"},
{"id": "IMG_20191023_075454_863.jpg", "autor": "@artichokat", "publicadopor": "@artichokat", "url": "https://www.instagram.com/p/B37c9RkJhFr/", "fechapub": "2019-10-23T22:40:19.000Z", "tipo": "Carousel", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "71111138_143227537042772_1420186681057424353_n.jpg;71523624_400714447540791_363914773163873916_n.jpg;72295172_156339695459374_4841174347885226928_n.jpg", "afectos": "esperanza", "tags": "silencio;spray;cuchara;honda;mano", "caption": "Toda manifestaci\u00f3n contra el abuso es v\u00e1lida. Los que nos piden ser pacifistas, respetar a la autoridad que nos asesina y les importa m\u00e1s cuidar un supermercado que a su vecino, hablan desde el privilegio y la comodidad.", "descripcionimagen": "Una mano sosteniendo una honda;Una mano sosteniendo una cuchara de palo quebrada;Una mano sosteniendo un tarro de pintura en spray", "textoimagen": "Nunca volver\u00e1n a tener la comodidad de nuestro silencio"},
{"id": "IMG_20191023_111038_740.jpg", "autor": "@onlyjoke", "publicadopor": "@laplagestore", "url": "https://www.instagram.com/p/B37IVNbHgmO/", "fechapub": "2019-10-22T14:30:55.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "73381145_2490597341266213_3971221556923123742_n.jpg", "afectos": "pena;miedo", "tags": "arma;cuchara;sarten", "caption": "Ilustraci\u00f3n x @onlyjoke #noestamosenguerra #estamosunidos #pi\u00f1erarenuncia #dignidad #nomasmilicosenlascalles", "descripcionimagen": "Una persona llorando, sosteniendo una cuchara de palo y una cacerola en las manos, viendo como lo apuntan con varias armas de fuego", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191020_195826_143.jpg", "autor": "@malditoperrito", "publicadopor": "@malditoperrito", "url": "https://www.instagram.com/p/B32zGtMDoLR/", "fechapub": "2019-10-21T17:20:59.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72232293_176982160095279_1689215032186225530_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "perro;matapacos;metro;evasi\u00f3n", "caption": "EVADE negrito mata pacos.", "descripcionimagen": "Negro Matapacos evadiendo los torniquetes del metro", "textoimagen": "Evade"},
{"id": "IMG_20191022_114342_386.jpg", "autor": "@teresaromo", "publicadopor": "@teresaromo", "url": "https://www.instagram.com/p/B35m7YbHGsQ/", "fechapub": "2019-10-22T00:25:32.000Z", "tipo": "Video", "formato": "animaci\u00f3n", "color": true, "original": "74345847_160968144981623_1923793175099374085_n.mp4", "afectos": "!", "tags": "cacerolazo;cacerolear;cuchara;sart\u00e9n", "caption": "Siempre me ha costado mucho expresar mi opini\u00f3n y lo que siento. Espero que esta animaci\u00f3n logre simbolizar un poco algo que me gustar\u00eda expresar y compartir con todos \ud83d\udc96 Que el miedo no nos invada, logremos transformar todo esto en amor \u2b50\ufe0f\ud83c\udf08\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83c\udf38", "descripcionimagen": "Una ni\u00f1a caceroleando, a la cual le crece una planta en la cabeza", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191023_194915_214.jpg", "autor": "@ghrian.ink", "publicadopor": "@ghrian.ink", "url": "https://www.instagram.com/p/B37bw-6pl30/", "fechapub": "2019-10-22T17:20:44.000Z", "tipo": "Carousel", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "74623964_749372388896501_6402402744438462491_n.jpg;73074560_199124731117301_5574864184064684760_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "gato;fuego;muerte", "caption": "Ya no nos callaran mas, renuncia viejo de mierda y ll\u00e9vate a toda tu gente. Paga todo el da\u00f1o que haz hecho, los \u00fanicos delincuentes y violentos (ya que tanto les gusta usar esas palabras) han sido ustedes \ud83d\udd25 #renunciapi\u00f1era", "descripcionimagen": "Tres gatos celebran alrededor de una pira sacrificial en la que est\u00e1n Pi\u00f1era, Chadwick y Hutt", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191020_095530_741.jpg", "autor": "@chilensisboy", "publicadopor": "@chilensisboy", "url": "https://www.instagram.com/p/B30IWR8gn9A/", "fechapub": "2019-10-19T21:16:23.000Z", "tipo": "Carousel", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72725666_443217276323599_4284047798294910007_n.jpg;73299543_170866300700532_1679518936022498274_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "protesta;cacerolazo;perro;bandera;pacos;evento;agresi\u00f3n", "caption": "Me pregunto cual de los dos partes es la violenta... recuerden cabros que si las cosas se ponen peligrosas hay correr, nunca hahabido consideracion desde su punto de vista, menos ahora en estado de emergencia. Cu\u00eddense cabros, nosotros tenemos la raz\u00f3n ac\u00e1 #chile #protestas #evadan #artechile #evasionmasivatodoeldia #evasionmasiva #santiago", "descripcionimagen": "Distintas personas protestando;Militares se amontonan sobre una persona que llevaba una bandera de Chile", "textoimagen": "\u00a1\u00a1La culpa es suya!!;Mi mam\u00e1 me dej\u00f3;No m\u00e1s abusos;\u00a1\u00a1Cuidado tiene una bandera!!"},
{"id": "IMG_20191025_155903_967.jpg", "autor": "@espectrottt", "publicadopor": "@espectrottt", "url": "https://www.instagram.com/p/B39mSjJJnVk/", "fechapub": "2019-10-23T13:31:11.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "73039497_2416633618384839_2070111729937835712_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "paco;militar;arma;despierta", "caption": "", "descripcionimagen": "Un militar y un carabineros se apuntan mutuamente con coloridas armas de fuego", "textoimagen": "\u00a1No es un juego! \u00a1\u00a1Despiera!!"},
{"id": "IMG_20191025_124632_437.jpg", "autor": "@daniramita", "publicadopor": "@daniramita", "url": "https://www.instagram.com/p/B4C3BXQAIt7/", "fechapub": "2019-10-25T14:33:35.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72708392_567803280693329_9010146539265006442_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "mano;cuchara", "caption": "Nunca ha sido f\u00e1cil generar cambios profundos y si bien estamos cansados f\u00edsica, mental y emocionalmente: DEBEMOS SEGUIR! \u270a\ud83c\udffc Por ti, por mi, por todos \ud83d\udc9bHoy la marcha m\u00e1s grande de Chile, a la calle a las 17 hrs....#chile #estadodeemergencia #chiledesperto #renunciapi\u00f1era #marcha #elderechodevivirenpaz #illustration #cacerolazo", "descripcionimagen": "Una mano sostiene una cuchara de palo", "textoimagen": "Nuevo d\u00eda, nueva marcha"},
{"id": "IMG_20191021_131640_001.jpg", "autor": "@hombrehada", "publicadopor": "@hombrehada", "url": "https://www.instagram.com/p/B34sHxwFBrT/", "fechapub": "2019-10-21T15:45:56.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "74670593_159808841748389_2080671889819291427_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "cuchara;sart\u00e9n;fuego", "caption": "Tengo tanta rabia #noestamosenguerra #pi\u00f1erarenuncia", "descripcionimagen": "Una llama, un sart\u00e9n y una cuchara de palo mirando enojadas", "textoimagen": "Ellos tienen armas, nosotrxs ollas, no estamos en guerra!"},
{"id": "IMG_20191026_095340_174.jpg", "autor": "@supermuerta", "publicadopor": "@supermuerta", "url": "https://www.instagram.com/p/B4D_ye8JOeV/", "fechapub": "2019-10-26T01:09:26.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "71184624_1357908417710881_5393291435238505711_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "cuchara;mano;planta", "caption": "Permanecer fuertes y con la cabeza en alto.\u270a\u2665\ufe0f... #lamarchamasgrandedechile #marchadelmill\u00f3n #chiledesperto #chileencrisis #artistasxchile #Chile #constitucion2020", "descripcionimagen": "Una mano sostiene una cuchara de palo", "textoimagen": "Resistencia"},
{"id": "IMG_20191020_095721_491.jpg", "autor": "@lenaruiiz", "publicadopor": "@lenaruiiz", "url": "https://www.instagram.com/p/B30jq1vFEkP/", "fechapub": "2019-10-20T01:15:07.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": "true, "original": "71006241_2236528846637479_7213553436258859350_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "bandera;sangre;molotov;valeska", "caption": "La historia se repite, pero mientras la llama arda, habr\u00e1 luz para el ma\u00f1ana. Sigan luchando \ud83d\udd25 #chiledespierta #evasionmasiva #chile #evasion #corrupcion #ventart", "descripcionimagen": "Una representaci\u00f3n de Valeska Orellana sosteniendo una bandera de Chile", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191025_121145_041.jpg", "autor": "@mariajosearceilustraciones", "publicadopor": "@mariajosearceilustraciones", "url": "https://www.instagram.com/p/B4APvEgFE7s/", "fechapub": "2019-10-24T15:31:11.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72568616_983817551955214_5895638858372327511_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "cuchara;cacerolazo;mujeres", "caption": "Todos unidos...\ud83d\udcaa#fuerzachile #chileunido#noestamosenguerra #chile#chilemasjusto", "descripcionimagen": "Un grupo de personas, todas distintas entre s\u00ed, cacerolean juntas", "textoimagen": "Todos UNIDOS... Por un Chile + justo!"},
{"id": "IMG_20191020_095748_170.jpg", "autor": "@mikkynga", "publicadopor": "@mikkynga", "url": "https://www.instagram.com/p/B30ntOAlmGI/", "fechapub": "2019-10-20T01:50:23.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "72477353_2495975827156257_6431619777636875845_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "cuchara;sart\u00e9n;fuego", "caption": "Hoy en la noche , con todo el fr\u00edo, Chile arde. #chile #santiago #cacerolazo #cacerolazonacional #toquedequeda #chiledespierta", "descripcionimagen": "Una mujer, con una cuchara de palo y un sart\u00e9n en las manos, se para frente a una llama", "textoimagen": "Arde Chile"},
{"id": "IMG_20191030_170301_708.jpg", "autor": "@art.ratz", "publicadopor": "@art.ratz", "url": "https://www.instagram.com/p/B35tHkogFEm/", "fechapub": "2019-10-22T01:13:53.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "75284451_2418465851705003_7828126783437686438_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "pi\u00f1era;hijadeperra;decapitado", "caption": "\ud83d\udd25\ud83d\udc60\ud83d\udda4.........#ilustracion #hijadeperra #renunciapi\u00f1era #toquedequeda #estopasaenchile #chile #pacosqls #pi\u00f1erarenuncia", "descripcionimagen": "Hija de Perra sostiene la cabeza decapitada de Sebastian Pi\u00f1era", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191025_201703_919.jpg", "autor": "@camilbarral", "publicadopor": "@camilbarral", "url": "https://www.instagram.com/p/B4DM71FJ64E/", "fechapub": "2019-10-25T17:45:04.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": false, "original": "74467677_165030554560401_3618557806743689528_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "fuego;mano", "caption": "De nuestra angustia\\nDe habitar la crisis\\nDe sobrellevar la eterna resistencia.\\nSOMOS LA REVUELTA Y NO LOS DEJAREMOS DORMIR.\\nAbraza a tus amigues, busca refugios, abandona tu moral, toma agua, come frutas, cuida a lxs animales no humanos y sal a mostrar tu descontento.\\nLa yuta nunca fue y nunca ser\u00e1 de nuestro lado.\\n\\nFuera los militares de las calles, abajo el estado asesino, represor, violador, abusador, torturador, empresarial y fascista.\\n\\n#fueramilitares #renunciachadwick\\n#fueramilicos #estadoasesino #pi\u00f1eradictador #nuevaconstituci\u00f3n #asambleaconstituyenteya\\n'", "descripcionimagen": "", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191020_184314_279.jpg", "autor": "@jaraboyy", "publicadopor": "@jaraboyy", "url": "https://www.instagram.com/p/B32apbLpEiZ/", "fechapub": "2019-10-20T18:34:46.000Z", "tipo": "Carousel", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "74473206_173835163742504_7292441280595180837_n.jpg;74665245_1334694486702869_6299746159287365654_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "torniquete|pacos;fuego", "caption": "El despertar del pueblo!!\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014 #chiledespierta #renunciapi\u00f1era #pacosculiaos #pacosqls #estadodeemergencia #toquedequeda #elpueblomanda #evade #elartedeevadir #ilustracion #chile #ilustracionchilena", "descripcionimagen": "Mario saltando un torniquete|Mario lanzando fuego a un koopa paco", "textoimagen": ""},
{"id": "IMG_20191020_163827_966.jpg", "autor": "@alen_lauzan", "publicadopor": "@alen_lauzan", "url": "https://www.instagram.com/p/B3yWnqRJkCS/", "fechapub": "2019-10-19T04:42:36.000Z", "tipo": "Image", "formato": "ilustraci\u00f3n", "color": true, "original": "71201873_166146934572499_4627597804039534713_n.jpg", "afectos": "!", "tags": "metro;tanque;militar;ret\u00e9n", "caption": "#metrosantiago #metro #santiagodechile #chile #evasionmasiva", "descripcionimagen": "Vag\u00f3n de metro versi\u00f3n tanque militar en estaci\u00f3n", "textoimagen": "Solo cambio de ret\u00e9n"}]
